[
  {"question_type":"multiple","question":"[REMOVE_TRIPLE_SPACE]¿Qué pasó con Rahab después de que[BREAK]los muros de Jericó colapsaron?","potential_answers":"fue perdonada e incorporada[BREAK] a Israel,fue asesinada sin piedad,se convirtió en esclava,fue exiliada","actual_answer":"fue perdonada e incorporada[BREAK] a Israel","actual_answer_explanation":"Ver Josué 6:22-25."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Qué tienen en común las ciudades[BREAK]de Kedesh, Neftalí, Siquem y Kirjat Arba?","potential_answers":"a. son lugares de juicio,b. son ciudades de refugio,c. son casas de adoración,d. ninguna de las anteriores","actual_answer":"b. son ciudades de refugio","actual_answer_explanation":"Ver Josué 20."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Qué pasaría si un israelita[BREAK]reconstruyera Jericó?","potential_answers":"sería bendecido,se volvería un excéntrico,se convertiría en arquitecto jefe,sería maldito","actual_answer":"sería maldito","actual_answer_explanation":"Ver Josué 6:26."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Cómo se denomina la frontera de Edom[BREAK]en el desierto de Zin hacia el sur según[BREAK]Josué 15:1?","potential_answers":"límite sur,límite extremo sur,Mar de la Sal,Karkaa","actual_answer":"límite extremo sur","actual_answer_explanation":"Ver Josué 15:1."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Qué regalo le daría Caleb al hombre[BREAK]que derrotara a Kirjat Séfer?","potential_answers":"la medalla de honor,Acsá su hija como esposa,30 siclos de plata,ascenso a gobernador","actual_answer":"Acsá su hija como esposa","actual_answer_explanation":"Ver Josué 15:16."},
  {"question_type":"TF","question":"Acán fue quemado después de ser[BREAK]apedreado.","potential_answers":"","actual_answer":"1","actual_answer_explanation":"Acán y su familia fueron quemados[BREAK]después de ser apedreados.[BREAK][BREAK]Ver Josué 7:25-26."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Qué ciudad heredó Josué?","potential_answers":"Jericó,Ay,Timnat Sera,Me Jarkón","actual_answer":"Timnat Sera","actual_answer_explanation":"Ver Josué 19:49-50."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Cuántos israelitas murieron en la[BREAK]primera batalla de Ay?","potential_answers":"3000,1000,100,36","actual_answer":"36","actual_answer_explanation":"Ver Josué 7:2-5."},
  {"question_type":"multiple","question":"[IGNORE_ANSWER_BREAK]¿Qué le dijo Josué al misterioso[BREAK]soldado con la espada cuando[BREAK]se encontraron por primera vez?","potential_answers":"“¡En guardia!”,“¡Pelea conmigo!”,“¿Estás de nuestro lado o del lado de[BREAK] nuestros enemigos?”,“¡Por favor, no me hagas daño!”","actual_answer":"“¿Estás de nuestro lado o del lado de[BREAK] nuestros enemigos?”","actual_answer_explanation":"Ver Josué 5:13-15."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Cuál era el antiguo nombre de Hebrón,[BREAK]la tierra que Caleb heredó?","potential_answers":"Kirjat Bara,Kirjat Arba,Kirjat Etal,Kirjat Jearim","actual_answer":"Kirjat Arba","actual_answer_explanation":"Ver Josué 14:6-15."},
  {"question_type":"match","question":"","potential_answers":"","actual_answer":"Acán (220;135)(0)->tomó cosas[BREAK]prohibidas (410;365)(7),Rahab (220;215)(1)->era una ramera (430;295)(6),Gabaonitas (220;295)(2)->mintieron para[BREAK]salvarse (475;125)(4),Caleb (220;375)(3)->hereda Hebrón (380;215)(5)","actual_answer_sans_coord":"Acán->tomó cosas prohibidas[BREAK][BREAK]Rahab->era una ramera[BREAK][BREAK]Gabaonitas->mintieron para salvarse[BREAK][BREAK]Caleb->hereda Hebrón"},
  {"question_type":"TF","question":"Los animales fueron perdonados[BREAK]durante la destrucción de Jericó.","potential_answers":"","actual_answer":"0","actual_answer_explanation":"Ningún animal fue perdonado[BREAK]durante la destrucción de la ciudad.[BREAK][BREAK]Ver Josué 6:21."},
  {"question_type":"multiple","question":"¿Cuántos años tenía Josué cuando murió?","potential_answers":"110,112,109,115","actual_answer":"110","actual_answer_explanation":"Ver Josué 24:29-30."},
  {"question_type":"multiple","question":"Después de cruzar el Río Jordán,[BREAK]¿qué hicieron los israelitas para[BREAK]conmemorar las doce tribus?","potential_answers":"levantaron un altar,hicieron un becerro de oro,escribieron una novela,publicaron la Torá","actual_answer":"levantaron un altar","actual_answer_explanation":"Ver Josué 4."}
]